+++
title = '文型とその意味'
description = '''
それぞれの文型の用法について解説します。
'''
draft = false
+++

## 文型の使い分け

フュトルには<dfn>存在節</dfn>・<dfn>帰属節</dfn>・<dfn>変移節</dfn>の 3 種類の文型があります。
これらはそれぞれ項の数を 1 つ、2 つ、3 つ取るものですが、表現に必要な項の数によって自動的に文型が決まるものではなく、各々が大まかな意味を代表しています。

## 存在節の用法

存在節は最も単純な種類の節であり、唯一の項を取って「～がある」という意味を表します。
ただし、フュトルでは文法上<b>定位</b>を表す機能語が義務的に挿入され、結果的に帰属節をなすことも多く、純粋な存在節の出現頻度はあまり多くありません。
そのため、帰属節の帰属項に内容語の要素を含まないものも<dfn>意味上の存在節</dfn>として扱うことがあります。

（まだ）

## 帰属節の用法

帰属節は大まかに「～に～がある」のような意味合いを持つ表現に用いられます。

- 所在
- 所属・部分
- 所有（視点から見た関係性）
- 状態
- 非対格動詞

（まだ）

## 変移節の用法

変移節は大まかに「～が～から～になる」のような意味合いを持つ表現に用いられます。

- 移動
- 変化
- 授受・与奪
- 期間・範囲
- 他動詞

（まだ）